{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Alors que tous les professionnels de la titrisation se réunissent hier et aujourd’hui à Bruxelles pour évoquer l’avenir de la titrisation, l’activité sur le marché primaire témoigne d’un renouveau, encore contenu, du secteur.[S2]Deutsche Bank vient de boucler la première émission de CMBS ( commercial mortgage-backed securities ) non retenue au bilan de l'émetteur depuis l'éclatement de la crise en 2007.[S3]L’opération, baptisée Deco 2011-CSPK, va permettre de financer l’acquisition par Blackstone de Chiswick Park, un parc d’affaires situé dans l’ouest de Londres.[S4]L'émission, d’un montant total de 302 millions de livres (343 millions d’euros), est divisée en quatre tranches.[S5]La classe A, notée AAA, a été mise à prix à 175 points de base au-dessus du Libor à 5 ans, un niveau en bas de la fourchette indicative.[S6]Après Deco 2011-CSPK, d’autres émissions de CMBS seraient en préparation.[S7]«Ce n’est pas pour autant le deal qui redonnera véritablement confiance aux structureurs» , estime un professionnel.[S8]D’abord, Deutsche Bank aurait assoupli les termes, faisant descendre en termes de priorité la classe X, retenue, en dessous de trois autres classes, placées auprès d’investiseurs, d’après Bloomberg.[S9]Par ailleurs, le ratio de couverture de la tranche senior ne serait ressorti qu'à 1,1 fois et un investisseur aurait été à l’origine de la majeure partie de la demande.[S10]Enfin, les agences de notation ne sont pas unanimes sur l’opération.[S11]Si S&P et DBRS ont noté AAA la tranche senior, Fitch, qui n’a pas été sollicitée pour la notation, est plus prudente et indique qu’elle n’aurait pas attribué à l’opération une note aussi élevée.[S12]L’agence émet d’abord une opinion nuancée sur le bien financé par la titrisation, à savoir le parc d’affaires de Chiswick Park.[S13]Certes, la construction est de qualité et le taux d’occupation est supérieur à la moyenne, mais l’actif est situé hors d’un secteur classique de bureaux.[S14]Par conséquent, « le site court le risque de perdre de son attractivité vis-à-vis des locataires actuels» , notamment des médias internationaux, en particulier en cas de crise grave.[S15]Fitch est également vigilante sur la structure de l’opération.[S16]Elle rappelle que ce CMBS n’est adossé qu'à un actif unique.[S17]Elle juge par ailleurs la structure « complexe» , ce qui pourrait engendrer des coûts supplémentaires.[S18]{\"title\":\"\",\"image\":\"77180»,\"legend\":\"titrisation»,\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quel est le nom de la première émission de CMBS européenne après la crise et quel est son montant ?",
      "answer": "La première émission de CMBS européenne après la crise s'appelle Deco 2011-CSPK et son montant est de 302 millions de livres (343 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Lors d’un discours à Bruxelles, le président de la République a insisté hier sur le lien entre les pratiques spéculatives et la volatilité constatée sur les marchés de matières premières.[S2]Nicolas Sarkozy a dit soutenir la création d’un registre des transactions sur les marchés des dérivés, ainsi que l’introduction de limites de positions et de limites à l’effet de levier.",
      "question": "Quel a été l'argument principal de Nicolas Sarkozy lors de son discours à Bruxelles sur la régulation des matières premières ?",
      "answer": "Nicolas Sarkozy a insisté sur le lien entre les pratiques spéculatives et la volatilité des marchés de matières premières."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les députés ont adopté hier par 310 voix contre 220 le projet de loi de finances rectificative qui allège l’impôt de solidarité sur la fortune (ISF) et supprime le «bouclier fiscal», dispositif plafonnant l’imposition des revenus à 50%.[S2]Cette réforme, que le gouvernement entend faire adopter définitivement avant la mi-juillet, sera examinée à partir du 21 juin par le Sénat.",
      "question": "Quel est le principal sujet du projet de loi de finances rectificative adopté par l'Assemblée?",
      "answer": "Le projet de loi de finances rectificative allège l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF) et supprime le «bouclier fiscal»."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Par un arrêt du 14 décembre 2010, la Cour administrative d’appel de Douai a considéré que les dispositions de l’article 155 A du CGI étaient incompatibles avec les dispositions des articles du Traité sur le fonctionnement de l’Union européenne relatives à la liberté d’établissement et à la libre prestation de services, dans le champ d’application desquelles entrent les requérants.[S2]Une instruction précise la portée de cet arrêt.[S3], BOI 13 l-5-11 du 10 juin 2011",
      "question": "Quelle a été la décision de la Cour administrative d'appel de Douai concernant les dispositions de l'article 155 A du CGI ?",
      "answer": "La Cour administrative d'appel de Douai a considéré que les dispositions de l'article 155 A du CGI étaient incompatibles avec les dispositions du Traité sur le fonctionnement de l'Union européenne relatives à la liberté d'établissement et à la libre prestation de services."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commission européenne autorisera dans la journée le français Lactalis à racheter l’italien Parmalat, indique Reuters.[S2]Le mois dernier, l’autorités de régulation des marchés italiens avait déjà approuvé l’opération, qui donnera naissance au leader mondial des produits laitiers.",
      "question": "Quelle entreprise a été autorisée par la Commission européenne à racheter Parmalat ?",
      "answer": "La Commission européenne a autorisé Lactalis à racheter Parmalat."
    },
    {
      "chunk": "[S1]« Le G20 est né de notre volonté de résoudre les déséquilibres provoqués par la crise et d’instaurer les conditions d’une croissance durable.[S2]Pour y parvenir, nous avons mis en œuvre un principe : la régulation », a déclaré le chef de l’Etat lors d’une conférence sur les matières premières organisée par la Commission européenne, à Bruxelles.[S3]« Ce principe, nous l’avons appliqué au système bancaire et aux produits financiers.[S4]Aujourd’hui, nous devons l'étendre aux matières premières », a-t-il dit.",
      "question": "Quel est le point principal soulevé par Nicolas Sarkozy lors de sa conférence sur les matières premières ?",
      "answer": "Nicolas Sarkozy insiste sur l'importance d'étendre la régulation, déjà appliquée au système bancaire et aux produits financiers, aux matières premières."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’action Axway Software fait un bond à la Bourse de Paris pour son premier jour de cotation, le cours de référence fixé reflétant la valeur comptable et non la vraie valeur de l’ancienne division logiciels de Sopra Group.[S2]Vers 10h45, le titre s’adjugeait 27,89% à 23,80 euros après avoir ouvert à 26 euros (+39,71%).[S3]Le cours de référence avait été fixé la veille à 18,61 euros sur la base d’une valeur de 300 millions d’euros pour 100% des capitaux propres d’Axway Software.",
      "question": "Quel a été le comportement de l'action Axway lors de son premier jour de cotation en Bourse ?",
      "answer": "L’action Axway Software a bondi lors de son premier jour de cotation en Bourse, atteignant 23,80 euros, soit une hausse de 27,89% par rapport au cours de référence fixé à 18,61 euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La plateforme de trading obligataire annonce la création de la gamme d’indices MTS Spain Government, premiers indices indépendants, en temps réel d’obligations gouvernementales espagnoles.[S2]Ils comprennent toutes les obligations émises en euro par le gouvernement espagnol, listées sur la plate-forme MTS, avec plus de 2 milliards d’euro d’encours et dont l’échéance résiduelle est supérieure à 12 mois.[S3]La nouvelle gamme inclut un indice global et six sous-indices par maturité : 1-3 ans, 3-5 ans, 5-7, 7-10, 10-15 et 15 ans et plus.",
      "question": "Quelle plateforme de trading obligataire a lancé une gamme d'indices sur la dette souveraine espagnole ?",
      "answer": "La plateforme MTS a lancé une gamme d'indices sur la dette souveraine espagnole."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Espagne a placé mardi pour 5,42 milliards d’euros de bons du Trésor à 12 et 18 mois, dans le haut de la fourchette de 4,5 à 5,5 milliards d’euros qu’elle se proposait de lever.[S2]La cacophonie autour de la Grèce a cependant fait progresser les rendements à 2,69% à 12 mois (contre 2,54% lors de la précédente opération le mois dernier) et 3,26 % à 18 mois (contre 3,09).[S3]Les taux de couverture de l’offre otn été de 2,9 et 3,9 fois les montants offerts.",
      "question": "Combien d'euros a placé l'Espagne en bons du Trésor lors de l'opération mentionnée dans l'article ?",
      "answer": "L'Espagne a placé 5,42 milliards d'euros en bons du Trésor."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’agence de notation Fitch Ratings a abaissé jeudi d’un cran la note de la dette à long terme de l’union de caisses d'épargnes espagnoles Banca Civica, qui a l’intention d’entrer prochainement en Bourse.[S2]La note de sa dette à long terme est passée de A- à BBB+, avec une perspective stable, selon un communiqué de Fitch.[S3]Banca Civica est née en 2010 du rapprochement de Caja Navarra, Cajasol, Caja de Burgos et CajaCanarias.[S4]Elle a annoncé début février son intention d’entrer en Bourse, suivant l’exemple d’autres caisses, alors que le gouvernement presse le secteur de consolider ses finances.[S5]Les caisses d'épargne doivent atteindre un niveau de solidité financière (core capital ou niveau de fonds propres durs) d’au moins 8%, voire 10% pour certains établissements non cotés.[S6]Cette nouvelle note « reflète les risques que représente pour le groupe la procédure d’intégration, et le besoin de réaliser des synergies », explique Fitch dans son communiqué.[S7]« Le groupe continuera à avoir une large exposition au secteur immobilier et à la construction », estime Fitch, qui souligne toutefois qu’il aura « une bonne capitalisation, puisqu’il doit élever son core capital jusqu'à 10% comme le demande le gouvernement espagnol ».[S8]Selon un récapitulatif diffusé en février par la Banque d’Espagne, Banca Civica a besoin de trouver 847 millions d’euros de capital supplémentaire d’ici septembre pour atteindre les 10% de core capital.[S9]La Bourse semble la voie de secours privilégiée par les caisses d'épargne espagnoles pour trouver ces capitaux supplémentaires.",
      "question": "Quelle agence de notation a abaissé la note de la dette de Banca Civica et de combien de niveaux ?",
      "answer": "L'agence de notation Fitch Ratings a abaissé la note de la dette de Banca Civica d'un cran, passant de A- à BBB+."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Julio Segura, president of the Spanish securities commission (CNMV), says that rating agencies continue to be subject to conflicts of interest, so long as they are paid by issuers that they rate, Cinco Días reports.[S2]At an unveiling of a book entitled “A century of Spanish financial history,” at the Bank of Spain, Segura stated that the solution would be to make ratings be paid for by those who use them, since the creation of an official agency would run the risk of creatind problems when it came to ratings of government bonds.",
      "question": "Pourquoi le président de la CNMV souhaite-t-il que les notations soient payées par les utilisateurs ?",
      "answer": "Le président de la CNMV, Julio Segura, souhaite que les notations soient payées par les utilisateurs car il considère que les agences de notation souffrent de conflits d'intérêts tant qu'elles sont payées par les émetteurs qu'elles notent."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Anthony Cheung, a fund manager specialised in China in the global emerging markets team at Gartmore Investment Management, has been recruited by Pictet Asset Management, and has joined the Asian total return team, in which he will be co-manager of long/short funds, under Nidhi Mahhurkar, CityWire reports.",
      "question": "Qui a été recruté par Pictet Asset Management et de quelle entreprise provenait-il ?",
      "answer": "Anthony Cheung, un gestionnaire de fonds spécialisé en Chine chez Gartmore Investment Management, a été recruté par Pictet Asset Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The US Federal Reserve does not appear to be in a hurry to enter a new phase of quantitative easing, at a time when the European Central Bank has implied that it may raise its rates in July, so that investors rolled their portfolios over into bonds in the first days of June.[S2]According to the most recent estimates by EPFR Grlobal, bond funds attracted a net total of USD5.98bn in the week to 8 June.[S3]Money market funds, for their part, have posted net inflows of over USD26bn, while equity funds saw outfllows of USD7.74bn.[S4]Funds dedicated to US equities, in particular, have posted their heaviest outflows since mid-August 2010.[S5]Inflows to European equities remained positive, with inflows of USD236m in the week to 8 June.[S6]However, institutional engagements have gone mostly to German equities in 2011.[S7]Now counting flows which have totalled over USD6bn since the beginning of the year, European equity funds have seen outflows of over USD1.5bn.[S8]Diversified funds posted net inflows of USD219m, which brings inflows since the beginning of the year to over USD15.3bn.",
      "question": "Quel a été l'impact des banques centrales sur l'appétit des investisseurs pour les fonds actions au début du mois de juin ?",
      "answer": "Les banques centrales ont refroidi l'appétit des investisseurs pour les fonds actions, entraînant des sorties de fonds actions de 7,74 milliards de dollars en début de juin."
    },
    {
      "chunk": "[S1]According to an annual survey by the French financial management association (AFG) of employee savings levels, assets under management in this area as of the end of December totalled a record EUR88.6bn, which represents a 4.5% increase over a total fo USD84.8bn as of the end of 2009 (as of the end of 2008, they were down to EUR71.42bn, comapred with EUR87.6bn twelve months earlier).The AFG states that contributions to employee savings plans totalled EUR13.3bn in 2010, compared with EUR11.8bn in 2009, an increase of 12.7%, “largely due to an increase in employees’ voluntary contributions,” which themselves represented EUR4.2bn.[S2]Meanwhile, redemptions totalled EUR10.6bn, so that net subscriptions totalled EUR2.7bn, of which over EUR880m (about one third of net inflows) were for PERCO plans.",
      "question": "Quel a été le montant des actifs gérés dans le domaine des épargnes des employés en 2010 en France, et quel a été le pourcentage d'augmentation par rapport à 2009 ?",
      "answer": "Les actifs gérés dans le domaine des épargnes des employés en 2010 en France ont atteint 88,6 milliards d'euros, soit une augmentation de 4,5 % par rapport à 2009."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Zvi Goffer, a former Galleon Group trader nicknamed Octopussy, as well as his brother Emanuel Goffer and Michael Kimelman been found guilty of insider trading, according to the Financial Times.[S2]They are accused of trading ahead of corporate takeover announcements of which they learnt from two Ropes & Gray lawyers advising the companies on the deals.",
      "question": "Qui a été reconnu coupable de trading sur information privilégiée selon l'article ?",
      "answer": "Zvi Goffer, son frère Emanuel Goffer et Michael Kimelman ont été reconnus coupables de trading sur information privilégiée."
    },
    {
      "chunk": "[S1]30 institutional investors, with combined assets under management of about USD1trn, have sent a letter to companies of the Russell 1000 index, calling on them to accept the “new reality” of ESG (environmental, social and governance) risks, and to plan for it in their business planning.[S2]These issues cannot be considered areas “off the balance sheet,” the investors say.[S3]“They are rather concrete financial issues which represent both risks and opportunities for the long-term success of businesses,” they say.[S4]The Californian pension funds CalPERS and CalSTRS, which are among the signatories, had already announced last month that they had decided to better integrate ESG criteria into all of their investment decisions.",
      "question": "Quel est l'objectif des 30 investisseurs institutionnels qui ont envoyé une lettre aux entreprises du Russell 1000 ?",
      "answer": "Les 30 investisseurs institutionnels demandent aux entreprises du Russell 1000 d'intégrer les critères ESG (environnementaux, sociaux et de gouvernance) dans leur planification d'entreprise, en les considérant comme des enjeux financiers concrets."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Helios Investment Partners, a pan-African private equity group co-founded by a former TPG exécutive, has raised USD900m, the largest ever amount of money for a new private equity fund targeting Africa, according to the Financial Times.[S2]Helios sourced its funding from US university endowments, Asian sovereign wealth funds, large African corporate pension funds and European and American fund of funds as well as development finance institutions.",
      "question": "Quel est le montant record levé par Helios pour un fonds de capital-investissement en Afrique ?",
      "answer": "Helios a levé 900 millions de dollars, le montant record le plus élevé jamais atteint pour un nouveau fonds de capital-investissement ciblant l'Afrique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]According to a Preqin survey of investitutional investors, the transparency of hedge funds has noticeably improved in the past 12 months.[S2]About 96% of investors interviewed estimate that the level of hedge fund transparency has risen, from only 42% previously.[S3]They survey also indicates that no investors saw a decline in their transparency levels.[S4]The survey also finds that 84% of institutional investors say that they would not remain invested in a fund which did not meet their utmost requirements in terms of transparency.[S5]Funds of hedge funds are particularly sensitive on this point, as some vehicles which were exposed to Bernard Madoff turned in poor returns in 2008.[S6]“A large increase in transparency needs to be integrated into the culture of hedge funds, and the ‘black box’ era needs to end,” the survey says.[S7]Since the financial crisis, 78% of investors have improved operational due diligence for their hedge funds, while 22% of investors say that they have not modified their surveillance procedures.[S8]About two thirds of investors would like to have a sectoral breakdown of hedge funds in order to better understand their various exposures.[S9]In terms of reporting, only 4% of investors said that quarterly information about performance would be adequate, whie 71% says that they would like to have monthly reporting.[S10]Investors also insist on the need for information about risk profiles, as well as about the management of hedge funds, including, for example, VaR or exposure to counterparties.[S11]Last but not least, more than 50% of investors want reassurance about the liquidity levels of funds.",
      "question": "Quel pourcentage d'investisseurs institutionnels estime que la transparence des fonds spéculatifs a augmenté selon une enquête Preqin ?",
      "answer": "Selon une enquête Preqin, 96 % des investisseurs institutionnels estiment que la transparence des fonds spéculatifs a augmenté."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Au 31 mai, l’encours total d’Invesco est ressorti à 661,4 milliards de dollars contre 668 milliards un mois plus tôt, diminution qui a touché aussi bien les ETF, Unit Investment Truts (UIT) et fonds passifs (93,4 milliards contre 97,2 milliards) que les autres fonds (568 milliards contre 571,4 milliards).[S2]Ces baisses s’expliquent par des sorties nettes pour les ETF PowerShares QQQ, par une baisse des marchés et par un effet de change négatif de 2,5 milliards de dollars.[S3]Cela posé, Invesco précise que les UIT et les fonds passifs ont enregistré des souscriptions nettes.De son côté, Franklin Templeton Investments affiche au 31 mai des actifs sous gestion de 735,8 milliards de dollars contre 733,1 milliards un mois auparavant, malgré un recul à 316,4 milliards contre 321,3 milliards un mois plus tôt pour les fonds d’actions.[S4]Les fonds obligataires ont en revanche enregistré une hausse de leurs encours à 296,4 milliards de dollars contre 288,5 milliards.",
      "question": "Quel est l'impact sur l'encours des fonds d'Invesco et de Franklin Templeton au 31 mai selon l'article ?",
      "answer": "L'encours d'Invesco a baissé à 661,4 milliards de dollars, tandis que celui de Franklin Templeton a augmenté à 735,8 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une trentaine d’investisseurs institutionnels dont les actifs sous gestion cumulés s'élèvent à quelque 1.000 milliards de dollars, viennent d’envoyer une lettre aux sociétés de l’indice Russell 1000 pour qu’elles intègrent la «nouvelle réalité» des risques ESG –environnementaux, sociaux et de gouvernance- dans leur projet d’entreprise.Ces problèmatiques ne peuvent pas être considérés comme des problèmes de «hors-bilan», soulignent notamment les investisseurs.[S2]«Ce sont plutôt des questions financières, concrètes qui constituent à la fois des risques et des opportunités pour la réussite à long terme des entreprises», ajoutent-ils.[S3]Les fonds de pension californiens CalPERS et CalSTRS, qui font partie des signataires, avaient déjà annoncé le mois dernier leur décision de mieux intégrer les critères ESG dans toutes leurs décisions d’investissement.",
      "question": "Quel est l'objectif des institutionnels qui ont envoyé une lettre aux entreprises du Russell 1000 ?",
      "answer": "Les institutionnels souhaitent que les entreprises du Russell 1000 intègrent les critères ESG (environnementaux, sociaux et de gouvernance) dans leur projet d'entreprise, en les considérant comme des enjeux financiers concrets."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon les dernières statistiques de JPMorgan, l’exposition des fonds monétaires américains aux titres émis par des banques de la zone euro était tombé fin mai à 361 milliards de dollars, soit environ 40 % des 902 milliards d’allocation aux banques non américaines, rapporte The Wall Street Journal.[S2]Fin mars 2010, lorsque la crise de la dette a éclaté, la proportion correspondante était de 50,9 %.L’exposition des fonds aux banques espagnoles a chuté de 85 % à 6 milliards de dollars contre 40 milliards fin mars 2010.[S3]Elle a plongé de 70 % pour les banques belges et de 75 % pour les italiennes.[S4]Elle aussi diminué de 25 % pour les allemandes et de 9 % pour les françaises.En revanche, l’exposition aux banques suédoises a fait un bond en avant de 95 %, celle aux banques norvégiennes s’accroissant de 53 % et celle aux banques canadiennes de 49 %.",
      "question": "Quel est le pourcentage d'exposition des fonds monétaires américains aux banques de la zone euro en mai 2011 ?",
      "answer": "En mai 2011, l'exposition des fonds monétaires américains aux banques de la zone euro était de 361 milliards de dollars, soit environ 40 % des 902 milliards d'allocation aux banques non américaines."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Wall Street Journal rapporte samedi qu’un juge fédéral de Manhattan a rejeté la demande du trader français Fabrice Tourre de Goldman Sachs de débouter la SEC du procès qu’elle lui a intenté au civil dans l’affaire du CDO synthétique Abacus 2007-AC1.[S2]Cependant, le juge a aussi réduit le nombre de charges pesant contre Fabrice Tourre, notamment celles concernant les préjudices causés à l’allemand IKB et au néerlandais ABN Amro.",
      "question": "Quelle décision a été prise par le juge fédéral de Manhattan concernant les charges contre Fabrice Tourre ?",
      "answer": "Le juge fédéral de Manhattan a rejeté la demande de Fabrice Tourre de débouter la SEC du procès, mais a réduit le nombre de charges pesant contre lui, notamment celles liées aux préjudices causés à l'allemand IKB et au néerlandais ABN Amro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Zvi Goffer, un ancien trader de Galleon Group surnommé la Pieuvre, et deux autres, son frère Emanuel Goffer et Michael Kimelman, ont été reconnus coupables de délits d’initiés, rapporte le Financial Times.[S2]Ils sont accusés d’avoir réalisé des opérations en Bourse avant l’annonce de rachats d’entreprises dont ils apprenaient l’existence grâce à deux avocats de Ropes & Gray qui conseillaient ces sociétés.",
      "question": "Qui ont été reconnus coupables de délits d'initiés selon l'article ?",
      "answer": "Zvi Goffer, son frère Emanuel Goffer et Michael Kimelman ont été reconnus coupables de délits d'initiés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ainsi que l’annonçait Newsmanagers le 25 mai, Pictet Asset Management met la dernière main à un fonds crédit susceptible de capturer une bonne partie des hausses et de protéger le portefeuille, voire d'être gagnant en cas de baisse.Il s’agit d’un long/short coordonné, qui n’a pas encore obtenu son agrément de commercialisation de la CSSF luxembourgeoise mais qui a été testé en réel dans l’incubateur-maison.[S2]Il utilisera une approche valeur relative sur le crédit, sera un produit multistratégies avec des paris directionnels et non directionnels, et présentera un positionnement actif en matière de négoce et un aspect événementiel.[S3]Il investira principalement dans des titres de catégorie investissement, sans contrainte géographique, mais avec une couverture des risques de change et de duration.Le gestionnaire helvétique prépare également une version asiatique de ce fonds, qui pourrait être lancée au quatrième trimestre, ainsi que des OPCVM long/short actions qui, si tout va bien, seront mis sur le marché au début de l’an prochain.",
      "question": "Quel type de fonds Pictet Asset Management prépare-t-il et quelles sont ses caractéristiques principales ?",
      "answer": "Pictet Asset Management prépare un fonds long/short crédit, qui utilise une approche valeur relative sur le crédit, est multistratégies, et investit principalement dans des titres de catégorie investissement. Il présente un positionnement actif en matière de négoce et un aspect événementiel, avec une couverture des risques de change et de duration."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Avenir Finance Investment Managers (Afim) et la société de conseil MoRe (Moteurs de Rendement) viennent d’obtenir l’agrément AMF pour un fonds qui se veut insensible aux variations de l’inflation.[S2]Face à cette menace, les créateurs d’AFIM MoRe Global Macro, Arnaud Motte et Christophe Geissler de MoRe, qui gèrent ce produit, estiment que le marché propose aux épargnants investisseurs principalement des solutions inadaptées et très risquées (fonds en euros, sicav équilibrées).[S3]Aussi, pour construire le portefeuille du fonds, l'équipe de gestion détermine la sensibilité à la hausse des indices de prix et à la croissance pour tous les actifs (actions, taux longs, taux courts, crédit, obligations indexées).[S4]Ensuite intervient un calcul du prix théorique anticipé par le marché pour chaque support.[S5]Enfin, les gérants achètent ou vendent les actifs en fonction de leur valorisation et les combinent en bonnes proportions pour immuniser au maximum le portefeuille contre l’inflation.Caractéristiques : Code ISIN : Parts B FR0011039288 (institutionnel)/Parts C FR0011039296 (retail) Frais de gestion fixe : parts B : 1,25 %/Parts C : 1,85 %Commission de gestion variable pour chaque part : 20 % au-delà de l’Eonia capitalisé",
      "question": "Quel est le nom du fonds anti-inflation lancé par Avenir Finance ?",
      "answer": "Le nom du fonds anti-inflation lancé par Avenir Finance est AFIM MoRe Global Macro."
    }
  ]
}